美國警告：「送中」危及香港的貿易及經濟特殊待遇

美國警告：「送中」危及香港的貿易及經濟特殊待遇

美國政府周一表示，對於香港「逃犯條例」修訂案（送中條例）高度關切，並稱此舉可能危及美國賦予香港的特殊地位。

美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）在例行記者會上表示，一國兩制架構持續受到破壞，令香港長久以來在國際事務的特殊地位面臨風險。

另一名國務院官員表示，歐塔加斯所指的是1992年通過的《美國—香港政策法》，該法案賦予香港貿易及經濟的特殊待遇。

歐塔加斯指出，香港民眾發動的反送中和平示威，「明確顯示公眾反對修訂案」。

她還表示，美國擔心送中條例可能傷害香港的商業環境，並迫使在港居住或造訪香港的美國公民面臨中國反覆無常的司法制度。

美國國會及行政當局中國委員會（CECC）5月下旬已向香港特首林鄭月娥發出國會議員聯名信，擔心香港修訂逃犯條例將影響目前美國與香港之間的特殊關係，並要求香港當局撤回這項立法修訂。

該信函強調，美國與香港在過去的二十年能夠維持特殊關係與蓬勃發展，部分原因在於《美國—香港政策法》，這項法律承諾，只要香港仍然「充分自治」（sufficiently autonomous），美國支持香港在國際協議下的權利，並且把香港視為與中國其他地區分開的獨立關稅區。

CECC共同主席兼共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）辦公室發言人表示，魯比奧擬重新提出《香港人權與民主法案》，取代《美國—香港政策法》；魯比奧所提法案要求美國國務卿每年證明香港有足夠的自主權，然後才實施任何賦予香港特殊待遇的新法律或協議，也允許美國國務卿以國家安全為由，取消相關證明。